git comandos basico:

git init: sirve para inicializar nuestro proyecto

git add: sirve para agregar los archivos para que esten listos al repositorio 

git status: da informacion sobre los archivos que estan listos para hacer el commit

git commit: sirve para confirmar los cabios agregados a los archivos con -m para escribir un msg al commit

git add . sirve para agregar todos los archivos de golpe 

git add --patch: sirve para agregar partes de codigos especificos 

git diff: sirve para ver las diferencias entre archivos que ya tenemos en el ultimo commit contra lo que hemos 
modificado actualmente

git log: nos permite ver el historial de commit en nuestro proyecto

git log --oneline: sirve para tener una vista previa mas sinplificada

git log --stat: muestra todos los cambios en cada uno de  los commit hechos en el proyecto

git log -p: da el detalle por commit y muestra todo el codigo entre cada commit

git branch: sirve para ver todas las ramas del proyecto 

git branch "nombre de la nueva rama" para crear una nueva rama en el repositorio

git checkout "nombre de la rama" sirve para cambiar entre ramas en el repositorio

git checkout -b "nueva rama": crea la nueva rama y automaticamente cambia a ala nueva rama 

git merge "nombre de la rama" : sirve para combinar los cambios hechos entre 2 ramas, pero tenemos que estar en la rama principal 

git remote add: 

git push "rama remota" "nombre la rama principal": sirve para subir nuestro codigo a nuestro repositorio 

git pull "rama remota" "nombre la rama principal": descargar todo el contenido de nuestro repositorio 

git fetch> es igual q git pull pero hay que hacer un merge para traer el codigo en la rama master 

git clone: sirve para clonar un repositorio que no sea nuestro tenemos

git stash: sirve para para guardar cambios temporalmente y no se guardaran en la rama master 

git stash pop: sirve para traer los cambios guardadores temporalmente a otra rama 

git checkout <hash>: sirve para navegar en los commit y ver los cabios hechos antes y despues 

git revert HEAD: sirve para desacer un commit pero no borra el commit anterior si no que desace los cambios y crea otro commit

git reset --hard : sirve para revertit cambios pero borra todos los commit hasta donde nos regresamos 

git commit --amend: agregar o quitar cambios al ultimo commit y no

git rebase: sirve para